會計師：內企「三盤數」易墮法網

會計師：內企「三盤數」易墮法網

室內設計師Andy與家人上街。

【本報訊】會計師馬先生昨日上街抗惡法，他指內地企業賬目不清，行內盛傳有「三盤數」，包括交給政府、銀行和自己。當會計師為企業做審查，但原來有關財務文件造假，相關專業人士便可能誤墮法網，若引渡修例通過後，或牽連到專業人士。

室內設計師Andy與家人上街。他慨嘆，政府修例想殺雞儆猴，令港人噤聲，擔心一旦通過法例，港人因為擔心遭引渡，只能默默承受不公義事件。

相關新聞：由特首獨斷 法律界：辣過23條

物流男親證同事出事

任職物流業的陳先生昨日亦有上街，他因為工作需要，經常往返中港兩地，見證過公司有同事因為中港會計法律問題，最終惹上官非。

從加拿大回流的陳先生說，現在香港已再無安全感，「大陸話拉你就拉你，唔係法治，係人治」。他批評港府所提的台灣殺人案只是藉口，今次已忍無可忍。

■記者潘柏林

上一則
上一則
紅線無人知 商界怕隨時「上身」

下一則
下一則
良心拉麵店貼反修例標語

由特首獨斷 法律界：辣過23條
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸
大學教授：學術交流提七不講即有危險
紅線無人知 商界怕隨時「上身」
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
粵維權人士聲援佔中被拘留
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
在港台灣人 絕不接受一國兩制
支聯會憂支援異見者被引渡
劉夢熊：內地司法冤案太多
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法